【無限流】【科幻】【軍事】大都會戰爭 - 飛燕金槍

序—

甲城，位於一個世界上貧富極度懸殊的國家首都。在這裡，有錢人可以享受超世代的科技產物，又或者花大量金錢進行基因改造以至於重塑容貌及身體，在高科技醫療系統下人民的生命周期更可以隨便用錢去延伸，糧食可挑選有機無添加的超級食物以至於分子改造料理去提昇味覺的感受。還有位於甲城內的國家級高爾夫球場，那裡是有錢人享受運動藉以改善身心和進行交際娛樂的神聖地方。但這裡卻有一個金科玉律，就是會員制，一般人需要付鉅款才可購買會籍成為榮譽市民，冇錢的就只能成為黑市居民，住在不見天日的劏房中，當地產發展商要覓地發展私人豪華住宅，每每將黑市居民的房屋拆卸，然後把他們趕進地底居住。

由於政府的施政縱容，糧食價格已經升至駭人聽聞的地步了。在甲城裡頭，人民每天翻閱報紙都可以閱讀到關於糧食價格飆升的新聞。一公斤混雜了沙的米，在米市場內可以賣到六千多元，差不多等於黑市居民們一星期的人工。那些優質的上等靚白米，更被米商們抄賣至一萬元一公斤。很多黑市居民因為沒有能力吃飯的關係，轉為依靠吃稀粥或野菜為生，造成營養不良。更有人因為連續三週內沒有東西下肚，餓死街頭。連月來的難民逃亡潮，使得鄰國封鎖邊界，變相加劇了城內糧食短缺的嚴重性。

糧食供應商是城中唯一的經濟支柱，供應商們的投資支撐了整個甲城的繁榮穩定。沒有大商家參與的話，甲城便會滅亡。正因如此，糧食價格不能大跌。鑒於打擊糧食價格是一場玩火的遊戲，所以糧食局遲遲未有作出開官倉派發救濟米糧的舉動。

初來報到
各位還請多多指教
介紹一下本人:

可交個朋友分享寫作經驗
本人另外一篇小說：
【一讀一驚心】驚慄小說連載之攝魂偽術家

金槍客—

沒有飯吃的人在城中各自組成了地下組織，洗劫糧倉，造成空前動盪。糧食供應商們為了確保旗下糧倉的安全，均招聘了一些持槍高手作為保鑣，二十四小時看守糧倉。所有這些持槍人士均領有政府認可殺人牌照，遇上那些不識好歹的搶匪時，照例有殺冇賠。成為糧食供應商三大龍頭之一，綽號「太保」所僱用的頭號職業打手名字叫金槍客，是個一等一的金牌殺手，沒有任何人可以成功地從他手上奪取食糧。他的輝煌戰績，令到他成為太保手上的一員猛將，偷米者們聞風喪膽的剋星。可是在一次行動中，一件事件卻改變了他的一生……

為什麼會這樣？我究竟何時變成這般禽獸的模樣了？還記得當初從老師那裡拜師學藝時，我曾經當天立誓，將來要運用從他身上所學到的絕學打救世人，當日以我為榮的老師，如今竟以我這個徒兒為奇恥大辱。每當我回去登門拜訪時，他都借故避而不見。

回想完成修業後的數個年頭，我都是生活在黑暗的日子裡。為了生計，我甘願去做一些粗鄙的工作。無奈歲月催人，日子飛逝，我卻是過著與一般普通人無異的生活，錦衣華食對於我來說簡直是天一般的夢想。所有出人頭地，前程錦繡的形容詞對於我來說，活像是從黑暗中傳來的嘲笑聲。

想不到在我生命中最失意的時候，一個改變我下半生的人物竟然出現了。

轉捩點—

三年前

他先以兩個武藝平凡的下屬試探我的虛實，然後再以一大疊金錢鈔票作為見面禮，最後更從豪華坐駕中下車，被一班助手簇擁下表明來意︰

「小兄弟，你師父是橫眉嗎？」在冷巷盡頭那人說。在昏暗的街燈映照底下那人展露出一個高大而黑暗的身影。

「你好像是那個城中巨富，名叫太保什麼似的。」

「你倒有點見識。」那人咬著雪茄，咀角一邊噴出煙圈一邊說。

「正所謂民以食為天，吃飯最緊要配上美酒佳餚，對吧？」隨即命人送上名貴跑車和美女。

「小兄弟，你有否想過靠雙手改變命運？」太保向著我緩步走來。

「你到底想怎樣？」我單刀直入。

「我是資產管理人，收買資產是我主要業務，以你的才幹對我來說，絕對是個有價值的資產，與其在此埋沒才華，你索性開個價，成為我部下吧！」太保說。

在功名與良知的衝擊對立下，我決定了追求前者。

（前事完）

今天比平日特別寧靜，原本繁囂的市集因有巡邏隊加強佈防，人流比平日少了很多，再加上運糧車和私人保安隊出動的關係，一般的市民都不敢接近。由於街道上四下無人，我有絕對信心可完成運送糧食的任務。就在貨車一架架駛進市集街道時，大街的前後忽然響起了幾下「轟！」，那是震耳欲聾的爆炸聲，然後就是濃煙，在煙霧中聽到了幾下槍聲及有人叫喊的聲音，由遠至近……那是四個倒下了的人，不，是巡邏隊員的聲音，從聲音辨認來勢，應該會在三秒過後的兩點鐘方向對我施襲。我下意識地拔槍，在白色的煙霧中連開兩槍，兩發落空，槍被踢走，疑惑之間，我感受到頭頂有股腿風自上而下向我迫近，這種跳躍的反應和力度絕對不是普通搶匪的身手，我左手托高，擋隔了他的腿攻，此人在著地的一剎再用另一腳向我踢過來。我向後彈開，利用拉遠了的距離避開了那閃電側踢，然後箭步衝前以連環拳回敬，那個搶匪竟是女流之輩！

在電光火石之間，那女的使用擒拿手扣住我雙臂，然而我雙臂貫勁，一下子掙脫了手臂上的糾纏，此時女子使用膝撞，我單手擋住了她膝頭的來路，另一手搶去她面上的蓋面巾，女子露出面容的同時，她的美貌頓時使我呆了一下，只是這麼一下停頓，我便被她摔倒地上。我立時起身回神過來，突然又多了幾下爆炸聲！此外，在前方不遠處多了幾架貨車，有幾名大漢正把搶過來的糧食搬上車，原來那女的出現只為同伴製造搶劫機會，我繞過女子準備向劫匪發動攻勢，竟料不到背後忽然傳來一陣冰涼，大概是中了浸泡過麻醉藥的飛鏢，我視力開始模糊，昏迷前一刻最後看到的畫面只是女子肩膀上的一個燕子紋身……

趙飛燕－

我還記得七歲時的慘痛，儘管印象模糊，但是父母怎樣橫屍街頭的影像卻歷歷在目。當天，若非母親臨危將我放在汽車底下，相信我現在無法有命去回憶當時的情境。雖然看不到那兇手的容貌，但他的聲音、在地上撿東西時露出手背上的傷疤和手指上的戒指，我卻透過藏身車底的空間聽得和看得一清二楚。我當天立誓，長大後一定要那廝血債血償。如今，父母給我的遺物就只剩下一隻燕子形狀的吊墜，是母親臨終前交託給我要我不能丟失的，我把燕子紋身刻在肩膀上，時刻提醒自己這遺物以至這段血海深仇的重要性。

當年一個七歲的小孩，一個人在街上行乞和拾荒，輾轉一年，某日我被人口販子捉住，當我以為生命走到盡頭之際，奇蹟卻出現在我身上！一位武藝高強的人把我從人口販子的手救了出來，遂把我養育成人，還教我絕世武功和做人道理，這人的名字是橫眉。

師父說他還有一個徒兒，只是此人走入邪道，為虎作倀，他已經不想再見這徒弟。亦因為此原因，他收徒絕少，除了這個素未謀面及已脫離師門的師兄以外，師父亦只得我一個入室女弟子。

「飛燕，剛才妳怎麼不殺掉那個太保的手下？」說話的人是狂龍。

「師父傳授我的武藝不是用於殺人，而是用來救世的。」我說。

「但那人見到妳的相貌，可能有手尾跟的！」狂龍說。

「我不怕，那人亦非什麼大奸大惡之徒。話說回來，搶回來的糧食及物資已分配好了？」我說。

「都已交給兄弟分配好了，飛燕，妳記著，整個幫會只有我狂龍最著緊妳，妳感覺不到嗎？」狂龍說話時，雙手放在我臂胳上。

我下意識退後了一步，雙手放在胸前說：「大仇未報，現在的我實在沒有心情去想其他事情。」

「今次這單買賣做完後，一班兄弟應該慶祝一下。我知道國會大樓明晚開聲討政府大會，會有很多兄弟出席，為我們的總統高歌贈慶，妳要去嗎？」

「國會大樓前地被大批市民堵塞，他們明顯為反對獨裁者而聚集。軍方有沒有行動？」

「軍方暫時未有動靜，總統宣佈明晚會出現為施政作出辯護，明顯地又是一堆廢話。」

「好！我們閃電幫一眾兄弟明晚一於去開狂歡派對。」我向天高舉勝利手勢說。

霸氣總統－

位於國會大樓的前地，這三個月來多了大批群眾聚集。人們大聲疾呼，要求政府大幅降低糧食價格，有些飢餓的民眾則希望糧食局開倉派發救濟米和糧食等必須品。可惜政府遲遲未能回應民眾訴求。今天他們從媒體得知，一直對事件無動於衷的總統今晚將發表講話，對事件表態，所以憤怒的群眾均希望第一時間得知結果，以決定下一步行動。

「金不換，休息過後沒什麼大恙嗎？」太保和手下走進健身房對著金不換說。

「這點小傷，算得了什麼，只可惜糧餉物資被奪走，都怪在下辦事不力，甘願受罰。」金不換說話時放下了手中啞鈴，展現出一身橫練肌肉。

「今次的損失其實不算嚴重。」太保示意手下離開，接著說：「這班號稱閃電幫的恐怖份子我留意了很久，最近在甲城冒起得很快，依我看背後有人為他們撐腰。你有沒有看到匪徒的容貌？」

「我……沒看見。」金不換說，眼神有點猶疑。

「沒問題，膽敢太歲頭上動土，今晚就是他們死期。我有情報通知，這幫人今晚會在國會大樓的前地出現。」

「可是國會大樓前地屬於政府重地，而且最近有大批市民聚集，一不小心恐怕傷及無辜。」

「這個沒問題，我已經佈下埋伏，你只須配合我捉人便可以，我要抽出他們的幕後支持者。至於國會大樓的問題，到時政府內部更會有人配合我。」

「政府怎樣配合？這個不明白。」

「你猜私人保安隊為什麼可以名正言順地殺人？有聽過『機關』這個組織的名字嗎？」

「『機關』……就是那個專門替政府收取情報和做事的組織？」金不換以銳利的目光望向太保。

「對。我就是『機關』的負責人，在這個時代，財富是由權勢築起來的。」太保點起雪茄後說。

這個晚上，國會大樓前地聚滿群眾，當中有人叫囂，亦有人焚燒總統肖像和假人。

「哈哈，原來我們的總統做了縮頭烏龜，依我看最有總統架勢的還是狂龍。」體格強悍的鐵仁說。

「喂喂鐵仁，你這麼說是否當我們飛燕姐不存在？」說話的人是平仔，身材瘦削，專門充當跑腿的角色。

「你班人一人講少兩句得嗎？幫會是屬於兄弟一家人的，不存在老大制度。留心看，總統好像出現了。」一身古銅色肌膚，人如其名的黑炭頭說。

在大樓前翼被探射燈照到一大片亮光的巨型露台上，總統被四個人稱四大護法的保鏢包圍下現身。四大護法全部一律身型高大，且西裝筆挺，看起來既不像總統助理，也不像官員，反令人覺得這屬於總統的貼身屏障，有點不自然。

「等了這麼久，看來大家都有點睏。你們讓我想起我年青的時代，一味在等機會。」總統笑著說。

「總統是否喝醉了？」鐵仁說。

「但我可以告訴大家，等了這麼久，我最後選擇了創造機會，這也是我畢凡今天能成為總統的原因。」總統說話時揮舞著手臂，然後對著攝影鏡頭說：「這個國家怎樣解決糧食問題，說起來簡單不過。」

現場傳來一陣喝倒彩的聲浪，不過這聲浪被畢凡的一下叫聲打斷：「安靜！」

「這個國家這幾年來不斷接收非法入境的難民，單單是甲城這十年來已收容的外來移民達原居民的一半以上，這數字還未計匿藏起來的難民。我要向移民說不，我們的社會－絕－對－不－容－許－有－寄－生－蟲。問大家一個十分簡單的問題，你們生病，肚子內裡有寄生蟲時，你們會怎麼辦？」畢凡說。

「飛燕姐，這騙子總統不知又耍什麼把戲，不如我們拉隊走人啦！ 」說話的是相貌標緻可人的花拉，她與趙飛燕是閃電幫的美女二人組合。

「有媒體在直播整個講話的，我估他玩不到什麼 花樣出來。」趙飛燕說。

隔了一會後，現場又傳來畢凡的演說：「沒錯！正常的人都會找個醫生，去除寄生蟲。只有那些愚昧的人才會建議一日吃多兩餐飯。根據可靠數字指出，近年來那些嚴重暴力事件，約七成都是來自新移民和難民，他們貪得無厭，手段凶狠，是清一色的恐怖分子！」

「講夠未呀？人渣！ 」說話的是李老闆，專門負責幫會的情報收集工作，平時愛戴鴨舌帽。

「為防止甲城日後的罪案，我們要隔離恐怖份子與及他們的伙伴。我今天正式簽署了行政命令，甲城四周將築起高大圍牆，我們要將新移民和疑似恐怖份子全部隔離在甲城之外的沙漠地區。 這個措施會立刻解決甲城的糧食問題，更可保障市民安全。我就是你們正正要找的醫生。」 畢凡說。

「總統是否神經失常了？」鐵仁說。

「我敢說我今天所做的，旨在令國家再次偉大起來。」畢凡說。

突然，照在巨型露台上的探射燈熄滅，而大樓前地忽然一片漆黑。

在遠處突然傳來兩下搶聲。鐵仁和黑炭頭應聲倒下來。

「有狙擊手！大家快逃！」趙飛燕說。

兩度交手－

槍聲過後，前地的人群向四周圍逃奔，在出入口突然多了很多路障和警察，後方有警察揭開帆布等遮蓋物，露出多架裝甲車。

「大家立即伏低！有誰隨便走動警察便開槍！」警察向人群廣播。

「飛燕姐，我和平仔擋著警察，你便和花拉去救人！ 」李老闆說。

趁前方有途人擋著警察視線，趙飛燕和花拉一同上前檢查二人情況。

「黑炭頭……」趙飛燕叫喊著。

「飛燕姐，鐵仁胸口中槍，要快點送他看醫生，黑炭頭怎樣？」花拉道。

「對不起，黑炭頭要離開我們了，妳先扶著鐵仁走，我幫妳開路！」趙飛燕說，身子立刻衝往路旁，可惜此時出現在他身旁的人卻是擋路的金不換。

兩人立時施展踢腿和肘撞等近身招式對打了六七回合，不分高下。此時金不換邊打邊向趙飛燕輕聲道：「不要往大路走，那邊有埋伏，穿過我身後的草叢和蘺芭，那邊有小徑可沿路離開。」

「為什麼我要信你？」趙飛燕叫著，向金不換下盤攻去。

「那你的雷霆開天勢到底是跟誰學的？」金不換邊說邊用完全相同的招式擋隔，兩人的打鬥竟然看似一人對著鏡子出招般合拍。

「那你是……」趙飛燕呆了半晌。

「放開她！」不知何時，狂龍忽然出現，雙手極速攻向金不換。

拍拍兩聲，二人四手互相過了數招。此時金不換身後突然多了一人。

「金不換你原來遇到麻煩？需要我出手相助嗎？這丁點困難你開句聲我立刻替你解決。」說話的人是機關幹部一員，人稱鬼影，頭髮有一半染成紅色。

「我的事跟你媽有關嗎？」金不換邊打邊回答，雙眼完全沒有望向對方。

「哈哈，有性格！」鬼影突然上前加入跟狂龍對打起來。此時趙飛燕、花拉和負傷的鐵仁已向草叢走去。

「咦？有人竟然鬼祟偷走？」趁鬼影和金不換分心留意趙飛燕一眾人等之際，狂龍亦連忙逃脫。

「想走？竟然不跟我打聲招呼？」鬼影邊說邊掏出手槍，遂隨便指向二女其中一人並叫道：「留下個女的跟本大爺玩下先。」

鬼影瞄準趙飛燕預備開槍之際，那手槍卻被金不換踢走。

「前方示威者人數眾多，在此開火難道你想誤傷途人嗎？」金不換警告鬼影。

「跟你鬧著玩的，你太緊張了，輕鬆點，何況他們已有人質在我手，我不怕他們不上釣。」鬼影說，一隻手不斷拍著金不換的臉，另一隻手指著遠處正被警察捉上裝甲車的平仔。

美瑾－

「總統閣下，總理陶美瑾求見。」總統秘書在大門通報。

「跟她說我今天很忙，沒時間見她。」畢凡說。

「總統閣下，總理已來，在大門外……」總統秘書說話時面有難色。

「總理今天到底有什麼貴幹？」畢凡向著陶美瑾說，面上的表情顯得十分不耐煩。

「總統閣下，到底何事我國必須頒布緊急法？」美瑾說。

「總統差點被恐怖份子行弒，同黨在逃，這個理由充分嗎？」

「總統閣下，我希望你能公開明確解釋一下國內糧食分配和價格的問題，這方面早在成立聯合政府時已說明屬於國家內政，是歸入我的代表黨處理，你現在重組糧食局，又任用一些體制以外的人事加入國安局，這是否有點...」

「濫權，對吧？」畢凡直接打斷美瑾的說話。

「總統閣下，行使這樣的權力需要國會三分之二議員同意才可執行，還有興建甲城圍牆及有關隔離移民的法案不可能以行政命令通過。」

「說得沒錯，但一旦國家頒布緊急法後，總統便是政府權力機構的唯一掌控者，我只須在臨時指令外加上緊急法這條款，我是不會受到權力制約的。名義上，我更是軍方最高指揮者。」畢凡一派囂張地道。

趙飛燕和花拉把鐵仁救往一處地下室，花拉說：「原來地下水道大本營有路通往這處。」

趙飛燕說：「現在救人要緊，但希望妳不要向其他兄弟提起有關此密室的事。」

「明白。我收到李老闆在加密無線通話的留言，他說平仔被警察捉走了。」

「吓？那李老闆他現在怎樣？」

「李老闆說他成功逃脫，但懷疑被人跟蹤，所以暫時不敢回大本營。」

在地下室內，鐵仁被一位看起來像醫生的人搶救著，過了三小時後，那人放下手中的手術工具，向著趙飛燕說：「這位兄弟的身體果然夠硬淨，他總算救回來了。」

「多謝教授，鐵仁這次能撿回性命都是全靠你仗義幫忙。」趙飛燕道。

「哈哈，原來我司馬亮平時的研究還可應用在救人方面。」教授說。

「花拉，麻煩妳在這裡照顧鐵仁。」趙飛燕說，待花拉回應後與司馬亮進入另一房間。

「現在的情況，我相信我們要在別處避一會風頭，往後的行動要改變策略。」趙飛燕向司馬亮說。

「沒問題，那當然是安全至上，妳也不要為死去的兄弟過於自責。」司馬亮說。

「我知道。」趙飛燕垂下頭說，然後忽然倒抽了一口涼氣。

「妳又出現副作用。快吞下這顆藥丸，它能減輕妳體內增幅器對身體的負荷。其實，對妳來說報仇真的比健康還重要嗎？」

在總理辦公室內，美瑾正與黨友開會，商討如何罷免總統的方法。此時，隸屬智囊之一的文治求見。

「大家散會。」美瑾說，接著與文治單獨會面。

「罷免總統此著行得通嗎？」文治說。

「很可惜，總統已於三十分鐘前宣佈解散國會。現在只能待軍方表態，我們任何罷免舉動都可能為總統製造剷除異己的藉口。說起來，你的接頭人有沒有最新消息？」美瑾憂心忡忡地說話，面上那倦容仍舊留下昔日美麗動人的神采。

「司馬教授已跟特別行動隊伍成員聯絡上，經此一役，我們損失了一名特攻，另有隊員被抓。」

「沒想到螳螂捕蟬，黃雀在後。除非盡快找出『機關』的犯罪證據，否則軍方可能會宣佈支持畢凡這老狐狸。」

十大殺手—

在機關的本部，與太保平日出入的豪華府第不同，附近戒備森嚴，出入有大批保安和便衣，加上全天候監控，那裡更可以收藏得到各式武器，儼如一個小型軍事要塞。在這天，一個新人正要加入這組織。

「多得大家的配合，我們已經把閃電幫剪除羽翼，還差少許就能成功瓦解這幫會。今天我要為大家介紹一位新人，他已通過甄別正式成為我們一份子，歡迎金不換。」太保一邊說話，一邊吸食雪茄。

金不換站著，望向其他同僚，本應是出人頭地的他，此刻心情卻百感交集。

「這是機關的加入儀式。」太保說道，手中遞給金不換一顆藍色藥丸並補充：「我要求手下絕對效忠。」

金不換接過藥丸，想到自己已無法回頭的時候，徐徐吞下。

「為你介紹兩位同僚，鬼影相信你已見過，另一位戴帽的是獵鷹，你們三位都屬於十大殺手這個字號。」太保說道。此刻的獵鷹雙眼銳利，像是有看穿人心裡想什麼的能力。

「獵鷹的槍法準繩，國會大樓的狙擊手就是他。說起來，金不換這回你有強勢競爭者。」太保繼續說下去。

「幸會。」獵鷹說，雙眼一直在金不換身上打量。

「合作愉快。」金不換道。

「上次抓回來那個閃電幫爪牙，鬼影你會怎樣處置他？」太保改變了話題。

「在下已佈置了一個別出心裁的機關，我想這次可以來個甕中捉鱉。」鬼影道。

「是陷阱對嗎？佈置陷阱一向是鬼影你的拿手好戲，就等你好消息。」太保邊說邊吹出煙圈。

在閃電幫的地下水道大本營內，趙飛燕在床邊扶起鐵仁察看其傷勢，並向他說出這幾天幫會內的變化。

「黑炭頭，我們一定會為你報仇。」鐵仁說道，同時雙手緊壓著傷口。

「飛燕姐，我們有平仔的消息了，收到其他幫會通知，他被囚禁在廢車場，那是機關平時濫用私刑的地方。機關還放風說……」花拉道。

「說什麼！」趙飛燕說。

「他們指定你單獨前往救人。」花拉道。

「飛燕姐，這是陷阱，妳千萬不可……」鐵仁說。

「那怕是龍潭虎穴，大不了跟他拼過你死我活，以身犯險才是我本色。」趙飛燕說。

陷阱－

入夜，一部電單車駛向廢車場，電單車聲浪被雷雨聲所掩蓋，趙飛燕下車後一人前往約定地點。

「叫大聲點！我要更悽厲的！」鬼影說著，一隻手在操作遙控，每當他按鈕時，被吊起的平仔便被高壓電流貫通全身，發出慘叫。

嘯……！一隻燕子形飛鏢突然從遠方飛來，擊中他持遙控的手，遙控整個掉在地上。鬼影反應極快，另一隻手立即持槍向飛鏢來襲方向開火。「不想他死的話，給我滾出來！」

黑暗中走出一個長髮女子的身影，風吹起她那長度及腰的秀髮。那女子是趙飛燕。

「走近一點！雙手舉高！」鬼影說著，槍口對準趙飛燕，叫喊道：「你們班廢柴一個二個跑去邊？」

「你那班飯桶，統統被我綁起來了。」趙飛燕說，雙手放在後頸。

「飛燕姐……陷阱……不要……過來」平仔出盡力氣勉強說出來。

「不－要－動！這裡安裝了動態識別感應器，除了我和人質外，其餘目標均被自動輕機槍瞄準！」鬼影說話時，雨勢加劇起來，地上到處佈滿積水。「身子站直點。」

趙飛燕紋風不動，筆直的長髮降至腰間，展現出性感的曲線身段。

「真是暴殄天物，好一件世間尤物，死了實在可惜，不如由你做我枕邊情人，然後我向上級代妳求情好嗎？」鬼影說。

「你想怎樣？先放了人質再說！」趙飛燕說。

「慢慢一步一步行過來。我這個電子裝置朋友不懂分辨妳內心意圖的，它感覺到妳的動作太具挑釁性，太快的時候就會下達開火指令。此外，當我吹一下口哨，它也會乖乖地開火。」

趙飛燕一步一步移近鬼影，只見自動輕機槍鎖著趙飛燕身體作為目標擺動著槍桿。

「停！現在開始慢慢脫下身上所有衣服，我要替妳做保安檢查，順便看清楚妳的內在美到底值不值得我為妳去求情。」鬼影說。

「好吧，就照你意思去辦。」趙飛燕說，放在後頸的手開始忙碌起來。「知不知女性長髮背後的秘密？」

「做得好！我最欣賞人主動的。」鬼影自我陶醉地說著，持槍的手不自覺地垂了下來。

忽然，趙飛燕左手在長髮與後頸之間掏出一個遙控器，同時說：「遙控器並不是你才有的玩意。」語音方落，一個手指便按了下去。「轟……！」自動輕機槍裝置立即被炸毀。

鬼影被突然的爆炸分了心。就在錯愕之間，那持槍的手被趙飛燕右手所發射出來的燕子飛鏢打中，手槍掉進水窪之中。

「臭婊子！」正當鬼影伸手進入水窪內欲撿起手槍之際，趙飛燕在腰間掏出另一把飛鏢，以凌厲的速度打斷了水窪上的高壓電線，電線掉進水窪內，釋放出強勁電流。

「呀……！呀……！」鬼影就這樣被高壓電流貫通身體，直至氣絕身亡。

平仔被解救了出來。在陰暗處，趙飛燕向站在身後的金不換說：「雖然我不明白你的意圖，但我很多謝你今次的仗義幫忙。」說話後把剛才使用過的遙控器拋回給他。

「請記著我們下次的約會。」金不換說，目送趙飛燕和平仔的電單車揚長而去。

在太保的豪華府第內，這晚金不換向太保匯報自己在廢車場的發現。

「照你說，還有沒有受傷的幹部見到恐怖份子是如何逃走的？」太保說。

「我趕過去時鬼影已遇害，廢車場入口那邊的幾個幹部全部手腳被綁，救起時仍處於昏迷狀態。」金不換說。

「那幫人真的這麼本事？難道我低估了他們？」

「對不起，我會加緊追查的。」

「辛苦你了，先休息一下。」太保說話完畢，金不換離開了大廳。

數分鐘後，太保說：「出來。」一直蟄伏在房間內的獵鷹步出。

「獵鷹，又到你出場的時候了。」太保說。

「先生，儘管吩咐。」獵鷹說。

「我是個多疑的人，我不想剛收買回來的資產瞬間變成負債，特別是橫眉教出來的徒弟，我想你明白我意思的。」

「明白，追捕獵物是我強項，我會確保組織內不會出現叛徒的。」

兩天後的晚上，這夜星空璀璨。金不換約了一名女子在教堂附近等候，此女子是趙飛燕。

「對不起，我遲到。」趙飛燕說，一身便裝打扮，襯托一個藍色小型手袋，衣著頗為入時。

「沒關係，我想妳已猜到我和妳之間的關係。」金不換說。

「對不起，師父早已不承認你是他的徒弟，我想我們之間還是否稱得上同門。」趙飛燕說。

「那麼妳肯跟我會面的原因是？」

「想還你心願，亦想還師父的心願。我現在就帶你見師父。」

兩人邊走邊談，但對話卻總建立在雙方都沒有衝突的話題上。走到一處辟靜地點，趙飛燕說：「師父就是葬在這裡。」兩人停在一塊墓碑前，上面被刻上「橫眉吾師」四隻大字。

「師父，他是怎死的？」金不換說，語音帶點悲慟。

「被仇家偷襲，一擊致死的，沒想到師父剛成立閃電幫便遭逢不測。」趙飛燕回答。

「師父的武功蓋世，世上有能力打倒他的人根本寥寥無幾，是否熟人幹的？」

「不知道，這一年我一直在追尋兇手下落。」趙飛燕說，說話帶著一點點愁緒。

「沒想到，當天我與師父一別便成永訣。」

兩人談話之際，不虞遠處被人用望遠鏡監視著整個過程，那人是獵鷹。

叛諜狙擊—

在街燈的映照底下，金不換與趙飛燕的輪廓被燈光勾畫得一清二楚。

毫無疑問，對於機關來說，私底下與趙飛燕站在一起的金不換已成為組織叛徒。按照慣例，機關都會為旗下所有間諜安裝一種「保險絲」，遇上叛諜時便馬上切斷其生命，而獵鷹正是剷除叛徒的這種「保險絲」，也是機關的頭號狙擊手。獵鷹現時的藏身處與二人大概有300米的距離，對於擁有敏銳目光和PSG-1狙擊步槍的他來說這是獵殺的最佳距離，加上附近沒有藏身地點，他絕對可以一次過處決這兩人。

二人憶起亡師，一時之間談話感觸良多。風吹過揚起趙飛燕的長髮及頸巾，在髮絲之間，金不換看到趙飛燕眼角的淚痕。

「妳是否有什麼不舒服？」金不換看著她雙眼說。

「沒事，只是吹沙入眼……」趙飛燕說。

「兩個落地獄再繼續卿卿我我下去。」獵鷹說，手指按下板機。

金不換上前為趙飛燕抹去淚水，身後突傳來槍聲，就這樣避過了第一下槍擊。在危急關頭，金不換連忙拔出手搶，向街燈發射了一下，隨著「砰」的一聲，街燈熄滅，四處變得漆黑。

「走！」金不換向著趙飛燕說，雙方拔足狂奔。

「想走？沒那麼容易！」獵鷹說。

第二槍在趙飛燕胸前擦過。「伏低！」金不換雙手從後掩護趙飛燕，雙方開始在地上打滾。第三槍亦落空。

「這是怎麼回事？狙擊手是你們派來滅口的？」趙飛燕說。

「他的目標是我，」金不換緊接著說，雙臂緊緊擁抱著對方。「現在繼續邊轉邊避，我倒有個辦法對付他，請相信我。」

二人的身體緊貼著，趙飛燕把臉頰貼向金不換的胸膛，雙方身軀加快轉動，彼此感受著對方的心跳和體溫。此刻，一秒鐘的時間對於他倆來說就如同一小時般長久。

「砰！砰！」兩聲過去，五發子彈過後，二人仍僥倖生存。「就是現在！」金不換馬上站起來，右手以.357密林左輪指向狙擊者來襲方向。

「蠢材，左輪可以打這種距離嗎？」獵鷹邊說邊換彈匣。PSG-1的一個獨特之處在於子彈發射後彈殼彈出的力量相當大，所發出的聲音很容易暴露狙擊手的位置。此外，獵鷹是個性非常執著的人，他深信自己能在五發子彈內消滅敵人，因此彈匣只攜帶五發裝的，五發過後便須換上新彈匣。此時，金不換的右手在感受風向，思考怎樣去瞄準，腦中回憶起橫眉說過的一句話：「快、狠、準，要訣在於心眼。」

「現在去死吧！」獵鷹說，提槍瞄準金不換的胸口。

就在此一刻，「砰！」.357密林子彈貫穿了PSG-1的瞄準鏡，從眼睛處打進了獵鷹的腦袋。

圍剿－

在深夜時份，美瑾正與副手及閣員乘車前往軍方總部開緊急會議，車輛隊伍進入一處行車隧道。

「轟隆！」當車輛隊伍駛進隧道的正中央處時，隧道的後方突然響起爆炸聲。入口被倒塌的瓦礫堵塞，隧道處於半密封狀態。「發生什麼事？」美瑾問道。

「總理閣下，請不要下車。」文治說，遂吩咐助手下車了解情況。

「轟！轟！轟！」一連串機關槍子彈從藏於前方的幾輛大型貨車內穿透尾門掃射過來，助手立時斃命。貨車的尾門打開，一班殺手從內而外衝出，最後步出的是一個軍官裝扮的人，正是隸屬機關的十大殺手之一，人稱八腳馬。

「放燃燒彈，我要他們全部變燒烤人肉，一個不留。」八腳馬說話時以手輕擦臉上腮鬍。

「退後！」文治說，車群馬上高速倒車，去到瓦礫處停了下來。

「他們封了退路，現在怎麼辦？」美瑾問道。

「這裡放心交給我，請總理閣下跟著我後面行動。」坐在美瑾身旁一名帶著鐵面具的神秘保鑣說，話畢以鋼鐵義肢把車門拆下當作盾牌使用。

鐵面男走在眾人前方，燃燒彈以高速向他們射來，此時鐵面男以防彈車門把燃燒彈統統擋下，更把數個燃燒彈一同反彈向貨車旁的殺手，如此一來，貨車及殺手們頓時陷入一遍火海。「退後！」八腳馬說。最後，鐵面男更把燒紅了的車門以迴旋力度擲向正在後退的殺手，兩名殺手被擲中即時身亡。

「我們往那邊走。」鐵面男說，並指向隧道不遠處的一度緊急逃生門。「就是這裡！」語音方落，那門已被他徒手劈開。「快走！」

一陣混亂過後，當八腳馬重整旗鼓欲發動第二波攻勢之時，所有目標人物已從緊急逃生門逃去無蹤。

「看情形我們需要暫避風頭。」逃亡中的文治說。

「替我聯絡司馬教授，我們要立即實行『逆天行動』。」美瑾說。

趙飛燕及金不換避過了獵鷹的追殺，兩人正從山坡處往落山方向走。

「追殺我倆的殺手已死，這裡已經安全，妳可以先行回去。」金不換看著她雙眼說，突然心胸出現一下劇痛。

「你剛才有受傷嗎？」趙飛燕說。

「不是剛才，我曾服下機關的毒藥，他們應察覺到我已背叛了組織。」金不換說，面上流露出痛苦表情。

「我現在送你往一處地方，那裡有人能救你。」趙飛燕說。

就在此時，一人從遠處快步走近。「你快放開她，否則我不客氣。」那人是久違的狂龍。

「狂龍？怎麼這幾天不見了你？」趙飛燕說。

「我這幾天四出找尋李老闆下落，原來他已經遇害了，經過打聽之下，發現那是機關的人幹的。」狂龍說，雙眼瞪著金不換。「這傢伙跟機關的人有關係，我要為李老闆報仇！」說畢後以雙手攻向金不換。金不換亦不示弱，與對方交手數回合。突然間，趙飛燕加入，並以掌勁轟開了狂龍。

「狂龍停手！他曾救過我和平仔一命，亦因為這樣而背叛了機關，他現在中了毒，我要先設法救他。至於李老闆的仇，待兄弟們查明後我自會找機關算帳。」趙飛燕說。

「妳竟然為此人出手打我？」狂龍邊說邊看肩膀上被趙飛燕擦傷的龍形紋身，此一紋身位於與趙飛燕的飛燕紋身相同的位置上，狂龍經常以此龍形紋身位置突顯他與趙飛燕的親密關係。「我會讓妳後悔的。」語畢後背向二人獨自離去。

逆天行動—

狂龍離開後，金不換因中毒後體力透支而倒下，趙飛燕連忙上前以雙臂支撐著金不換身軀，期間上身的吊墜跌在地上並且碎掉，拾起碎片後始發現一直懸掛在身上的燕子形吊墜內藏一張記憶咭。

美瑾一眾人等經緊急逃生門離開後，輾轉來到司馬亮的研究所。

位於甲城的上層有著上流社會的城市規劃，因應國家發展需要，上層所有配套的設計都是配合有錢人的生活需求，例如一些擁有獨立保安隊把守的摩天大樓，內裡有豪華的天台泳池、酒窖、賭場、全天候式購物和娛樂場所等。這區還有一些專為有錢人出入的醫院，貴族式學校和國家級大學等設施。此外，為了鞏固國家的權力架構，此區還有軍隊駐守，以防被一些恐怖份子搗亂和搶劫物資。為了區分階級，所有窮人、難民和非法移民則居住在城市下層，那裡位於地下鐵路的底部深處，和整個城市的地下水道系統相連接，居民一般不見天日，過著生不如死的非人生活。以甲城居民的口吻來說，城市上層為天堂，下層則是地獄，一些異見人士會因為政府的控制，永久喪失上層居留權，只能活躍於下層。亦因此這城市流行著一句話：一念天堂，一念地獄。

位於甲城的國立大學有很多著名的學系，包括由司馬亮教授負責管理的人體工學及訊息工程系，屬於這學系的其中一個研究所位於地底，與地下水道系統相連接。今天，這裡成為美瑾一眾人非去不可的地方。

「總理閣下，妳要的東西我已從國安局那裡的內聯網經駭客程式從多個傀儡網路中下載過來，我們運用了幾百種以上的解密方式，終於成功套取了機關的犯罪証明。」司馬亮道。

「以這種程度的證據有沒有可能爭取軍方的信任，繼而拉畢凡下台？」美瑾問道。

「機關日常的行政與管理經常以代理人的方式執行，執行者本身沒有實權，說得明白一點就是個傀儡，幕後人一直不肯露面，亦沒有組織與總統府之間的開會紀錄，所有操作都是在幕後進行，就連國安局亦否認機關的實質存在，所以現時沒有十足把握使總統與機關連上關係。」司馬亮道，期間以手提電腦把資料傳送上螢幕。「但從機關的金錢帳戶之中可以看出，當中涉及的金錢交易經過上百個不同的私人帳戶在不同的地下錢莊銜接，當中我們亦已找出多個涉及總統家人的戶口。」

「這些間接的証明，是否能讓國安局把總統的私人帳戶、電腦與電話通訊內容全面公開？」文治問道。

「以法院及國會的介入，的確可以令國安局讓步，但以目前總統頒布緊急法的情形來看，一定要軍方出面表態，除非找到更厲害的證據，否則軍隊不會插手。」美瑾說話期間，鐵面男一直在背後。

在秘密會議進行中的密室門外，二人以暗號敲門。

「總理閣下，這是我一直聯絡的特攻，可否讓她們進入？」司馬亮道，美瑾點頭示意。

「總理閣下，本人趙飛燕少尉，隸屬軍方情報組特種部隊，本人在一次行動中從破損的亡父遺物吊墜中發現了來自總統府的記憶咭，內裡是一些加密了的情報，可能與總統有關連。」來人是趙飛燕與花拉。

「司馬教授，看來我們離目標不遠。」美瑾說。

叛逆－

在閃電幫的地下水道大本營內，鐵仁和狂龍坐陣其中，各自整理手上武器。鐵仁向狂龍說：「飛燕姐說日常補給品和裝備需要我們去添置，因她、平仔和花拉這幾天都有任務在身。」

狂龍把目光移向鐵仁：「經過上次國會大樓一役，我方人馬損失慘重，目前根本無法維持裝備補給等工作，加上你又有傷勢在身，在此情況下，她又會有什麼特別任務？」

「飛燕姐與政府接頭人收容了國家級貴賓。」鐵仁輕聲地向狂龍說。「聽說是總理陶美瑾。」

「是嗎？她經常在幫會內另組圈子，並且行蹤飄忽，自己外面有接頭人，又不向兄弟們公開，你不覺得奇怪嗎？」狂龍說。

「飛燕姐都是為我們兄弟著想的，況且上次都是那接頭人救過我一命。」鐵仁道。

「這又怎樣？這是她可以隨便收容一個來自機關的殺手的理由嗎？」狂龍反質問鐵仁。

「真的嗎？那我們是否引狼入室？」鐵仁說，以疑惑的眼神看著狂龍。

「我知你對我忠心耿耿，我想你替我辦一件事。」狂龍對鐵仁說。

在地下研究所的另一房間內，趙飛燕跟司馬亮談起金不換的事。

「很多謝你能幫忙，他現時情況怎樣？」趙飛燕問道。

「以一般人的體質而言，中了此毒早以歸天去了，他能順利克服有一半是依靠他的毅力。」司馬亮一邊回應著，一邊以儀器替金不換檢查身體。「經過藥物治療後他還需要多點休息，讓身體復元。」趙飛燕看著受傷的金不換，心情無限感觸。

「我沒事，妳不用為我心煩。」金不換說。趙飛燕對金不換展現出笑容。

忽然，從引水道出口(也是研究所的緊急逃生門所在地)傳來了一陣騷動。「拜託你留在此照顧他，我出去視察情況。」趙飛燕說，轉身離開。

在通往緊急逃生門的走廊位置，平仔正和鐵仁互相責罵，各不相讓。「到底什麼事令你們忽然吵起來？還有，鐵仁為何在此出現？」趙飛燕上前了解情況。

「他在此放了個裝置，監視我們一舉一動。」平仔回答，目光移向趙飛燕。

「這地方我上次受傷時來過，是我自己找上門的。這都怪飛燕姐收容了不明來歷的人，狂龍哥不放心的緣故。」鐵仁說，轉身繼續設置儀器。

「既然狂龍他不相信我，他大可以在大本營時跟我提出，為什麼要做這種事？」趙飛燕說，目光放在監視裝置上。就在此時，監視裝置發出一連串低沈響聲。

「這是炸彈！你們快走！」趙飛燕叫喊道。

強勢現身—

「轟隆！」語音方落，炸彈就在眾人面前突然爆炸。鐵仁的身體慘遭炸成數截，而平仔則當場斃命，由於平仔及時擋在趙飛燕身前，她僥倖能躲開一劫，但亦告受傷倒地。

緊急逃生門被炸開，外面是前往引水道的通道，在沙礫倒下兼一片煙霧迷漫散去後，二人的身影在門外徐徐出現，他們竟是狂龍與傳出已死去的李老闆。

「做得好！正所謂無毒不丈夫，難得你能對自己人痛下殺手，我們十大殺手的排名榜是時候更改了，哈哈！」李老闆說道。

「我一向都是崇拜力量的，說到變臉功夫，我還不及你蝙蝠那般道行高超。」狂龍說。

「怎麼……會是……你們？」趙飛燕伏在地上以柔弱的聲音叫著，她身上的戰術背心替她擋下部份爆炸所做成的破壞力。

「我說過會讓妳後悔的，答我，姓金那小子跟陶美瑾他們在哪裡？」狂龍回答道。

「你們竟……去做……走狗……枉兄弟……信錯了你們……」趙飛燕面露痛苦表情吐出每隻字。

「不是我沒給機會妳，只是妳根本沒把我放在心上。再說，現在我們只是各為其主，妳只能怪妳家主人勢孤力弱，不是天生皇帝命。」狂龍說。